\section{Выбор средств реализации}

В качестве основной СУБД выбрана PostgreSQL \cite{6}, поскольку она соответствует следующим требованиям:

\begin{itemize}
	\item реляционная модель хранения данных;
	\item открытость ПО;
	\item возможность создания пользовательских функций;
\end{itemize}

В качестве СУБД для кэширования единиц разметки выбрана Redis \cite{7}, поскольку она удовлетворяет следующим требованиям:

\begin{itemize}
	\item модель хранения данных ключ-значение;
	\item открытость ПО;
	\item встраиваемая база данных.
\end{itemize}

В качестве языка программирования был выбран С++ \cite{9}, поскольку он:

\begin{itemize}
	\item объектно-ориентированный язык;
	\item имеет открытые библиотеки с подробной документацие для работы с СУБД PostgreSQL и Redis;
\end{itemize}

В качестве фреймворка для интерфейса использован Qt \cite{8}, потому что он соответствует требованиям:

\begin{itemize}
	\item имеет возможность создания приложений с графическим (оконным) интерфейсом;
	\item присутствует открытая версия фреймворка; 
	\item кроссплатформенность.
\end{itemize}

\newpage